少林 峨眉、青城、崑崙、崆峒、武當 六大派圍攻徐曉東

不過整個天下一武林大會啦

堪比金庸武俠小說中的情節：自「格鬥狂人」徐曉冬20秒鐘將「太極拳師」雷雷擊倒，江湖果然從此多事！經中國官方認可的6個武術門派，除少林外，其餘包括峨眉、青城、崑崙、崆峒、武當，已就此事作出回應，均對徐的約戰表示奉陪到底或不作迴避。一旦少林表態，難道真的會出現另一場「6大門派圍攻光明頂」？！

1. 崑崙派：
崑崙派太極門掌門人鄒帆表示，太極作為傳統武術，與搏擊的遊戲規則不同，一個是修身養性、一個是生死命搏。他表示雷雷接受「跨門派」的挑戰，是在告知社會，傳統武術不僅僅在於肉體上的「格鬥」，而是精神的傳承，但徐曉冬的挑戰，也不能用簡單的對錯說明，需要有人挑戰，更要勇於接受挑戰。

2. 峨眉：
峨眉臨濟白雲宗14代傳人張世忠認為，傳統武術越來越朝向表演性發展，與自由搏擊比賽沒有特別意義，現在武術多是單純練拳、練掌，競技性稍弱，但若有人向傳統武術挑戰，相信各大門派都會奉陪。

3. 青城：
青城派掌門人劉綏濱表示，很多人認為徐曉冬去拜訪他，是在向他宣戰，其實不然，「他（徐曉冬）本身對傳統武術並沒有惡意」。劉綏濱說，現時中國武術是打和練分開的，徐曉冬的搏擊和雷雷的太極路數規則都不太一樣，難以相提並論；如果有人發起挑戰，他們也不害怕。

4:崆峒：
崆峒派掌門人白義海指出，徐曉冬挑戰傳統武術的做法是不對的，但他刺激了傳統武術界，讓武林中人認識到擂台搏擊的重要性。若他繼續向所有傳統武術「宣戰」，相信重視實戰訓練的傳統武術門派的掌門人和弟子們將義不容辭。

5:武當：
武當功法研究會長許成均表示，如果徐曉冬來挑戰，將不迴避，會迎戰，但應戰規矩會根據中國武術的方式，以打回合的形式進行，雙方根據規則再按照各自的方法切磋，而不能用「野蠻」的方式來印證格鬥和武術的本質，這種方式也不適宜中國武術的發展。

崆峒派絕世武學

兩野打殘晒

真係上面篇文個掌門人
小醜都不如

垃圾

徐無忌???

支持徐曉冬

打破由金庸小說 開始 塑造
的中國武俠夢 神秘主義

淨係tvb 出一個李嘉都贏晒啦

論武功

班所謂掌門人同啲武功聽都未聽過
佢地係唔係睇金庸睇到傻左

好想睇詠春鬥MMA

李嘉都唔係用傳統武術去挑

我究竟睇咗啲乜嘢

中二病也想打擂台

俗世中不知邊個高

邊個先係主角，一目了然

決戰光明頂

我怕徐生一個好似張無忌咁打佢地幾個

成班剩係練招式唔練體格 有撚用咩

支持挑機
最憎人得把口
吹就個個都天下無敵
出黎打場就知咩料
無得賴

倚天屠龍記

約戰光明頂
打同我往死裏地打

有冇乾坤大挪移 ?

我要睇七傷拳

少林武僧：我既戰鬥力只有6000 但係呢條肥西就起碼有一萬以上

原來MMA係乾坤大挪移到變出黎既
唔怪之得咁屈機打哂六大派

嗚哈！

打MMA = 武林入面 識九陽+乾坤？

十足十斷水流大師兄

留名真係有隱世高人出黎對打

黃衣女子

我屌你我以為武俠小說先有青城崆峒呢啲門派

丟架

金毛獅王，呀唔係，大師兄突然打出一招崆峒派絕招，七傷拳，所謂一練七傷，七者皆傷，實乃先傷己後傷人，呢鑊真攞命呀。 張無忌，啊，唔係，外賣仔不慌不忙，雙掌渾圓成盾，使出乾坤大挪移，將七傷拳威力……外賣仔連消帶打，大喝一聲，霎時之間，擂台鬼影重重，成個場都系外賣仔嘅身影。大師兄根本冇辦法分得出邊個先至係外賣仔嘅真身。只見大師兄眉頭一皺，計上心頭，左腳踏地，大叫一聲「老師公大顯威力」，原來佢標起童上嚟喎。

國術仔成日話有隱世高手
幾時先出嚟應戰比我地開吓眼界

打mma=獨孤九劍

每派課一舊錢叫佢打假，然後大大聲話為武林雪恥
以後水可以繼續呃

中國武術打輸就會話武術係強身健體 唔會打人重要部位 未出盡全力

松風劍法小說都咁廢，何況現實？

青城派唔係比人屠晒咩

被林平之一個人滅左啦

惗起金庸群俠傳，想拎松風劍法打十大好人

侮辱國術既唔係徐生, 反而係呢班垃圾掌門人

光明頂

啫係理論派啦, 講咁撚柒多有鳩用咩
垃圾國術

用劍砍佢算啦

一陣真係全部輸晒就好笑啦

其實仲有冇真正嘅高手存在
好想睇下真正打得嘅功夫。真係招過招

李小龍死後冇架喇 剩底班老野靠口術

支那舞術

根本只係古時用黎賣藝表演, 舞得好睇咁解

MMA 班人多數練既有泰拳,西洋拳,跆拳,極真,空手道,巴西柔術,柔道等 ...
係無人練支那武術 ,
根本講實際支那武術就係廢

鷹爪門蒲頭

明教

因為冇實際作用, 只係用黎跳舞fing手fing腳
搞咁多華麗套路有鳩用咩, 副body又唔夠人強, 擋拳又擋唔到幾下
人地MMA除左練招式之外仲會不停操fit個體格
支那人想四兩撥千斤? 四兩撥完都變痴孖根

仲邊撚度有中國武術

一野打到佢地收山啦

人地拳打腳踢沙包大 你仲在度講招式 簡簡單單一拳都打到你暈喇 仲慢慢內功出招

逍遙派食緊花生

一張生死符一個北冥收你MMA皮啦

啲隱世係極邪惡地獄級嚟

掌門全部6/70歲
你搵UFC果班真係一拳打到佢腦中風

留名

文革後都收晒皮啦

我見連登好多人講到現代的搏擊只係打力冇招式有技術
我認體格好重要 但一樣好多人打技術型 只係佢哋啲動作冇電影咁誇張 冇練過嘅人根本睇唔出
現代搏擊係有招式的 睇高質小小嘅拳賽啲高手個個都睇住人嚟食

六大門派去請獎門人黎做裁判好過啦，起碼唔洗輸

騙子vs偽君子

留明睇掃地僧

丐幫呢

支那舞術係用黎表演賣藝

任何人試過去真打一次, 就一定覺悟支那舞術既廢

3個月詠春即轉泰拳

仲花10年練尋橋？被人打到仆街呀

Conor Mcgregor

邊係丐幫，喺0米濟公嚟㗎？唔爭在call埋二郎神啦

上晒神臺...

果然係崆峒派絕學七傷拳先傷己後傷人

係有招但邊會咁花巧

無人話技術唔重要

係支那舞術D所謂技術都係廢的

你去真打, 鬼會企定比你尋橋咩？

我街戰一打二打嬴, 好彩係學過泰拳

用詠春？我一早橫屍街頭, 仲有得係度吹水？

出咗嚟就唔隠世啦，真正隱世係唔會出嚟，明未？

不如寫本新倚天屠龍記
除生做主角一開波秒晒班垃圾

人地D招, 係實戰招黎, 半點花巧多餘都無
你試過街頭實戰就明, 生死相博, 遲半秒都會被人打到爆肛,
仲慢慢FING手FING腳

其他唔講, 有無人可以話比我聽, 支那舞術個劍訣係有乜柒用？
伸隻手出黎比人斬？
你睇下西洋FENCING？
無握劍隻手收後面, 你只會用劍對敵人
就算係日本劍道, 都無乜春劍訣, 好撚實用

你話, 支那舞術唔係為街頭賣藝, 係為乜？ 為著舞得好睇有打賞囉
根本就係騙局黎

第3同第4好撚勁

其實大家都錯嗮
而家中國武術咁撚廢其實只不過係因為內功心法無嗮
全部招數都無內功催動梗係廢啦

有冇人知 中國武術有冇寢技？

睇下ufc你就知咩係真正既搏擊!基本上全世界最好打既mma選手都去曬ufc
不過香港冇人識欣賞，就算有大賽都冇人會留意。我上次落bar睇ufc比賽得我同另一個朋友係香港人，其他人都係外國人

佢應該想講挑六大派

OKOK你最有品味

有咩姐你？我都係講事實姐。香港人好少人留意ufc係事實，你睇下連登有冇人開post講ufc就知啦

得你識 好叻叻

九秒一百拳表示不服

衰撚過義和團

咁都有得屌

你幾歲呀？講野咁低b
你識咪一齊吹下水傾下ufc囉，唔想傾都可以88. 好聲好氣傾下都要咁串嘴

連登好多小學雞。。有時真係食花生算，唔想同d傻仔嘈

你擺一副眾人皆醉既態度出黎做乜鳩唧

我反而覺得呢條友似鳩摩智
留名等睇掃地僧

屌，細個比金庸啲飛機小說呃䲪左
六大門派好撚似小丑

佛門有歡喜禪，專修寢技，好似係。

香港唔好講ufc mma 都唔多人留意 香港咁和平又唔尚武
不過講mma one fc好似暴力好多 UFC grappling 好煩
自己比較鍾意standup fighting 純striking熱血好多

講事實都串親你

笑到

先滅少林，後滅武當

不練體格為其一
只練形 不練實 為其二

中國武術有大量殺招
但果班所謂掌門 有撚練過咩

就算有練所謂殺招
無對練 無體格

有招等同虛設

大部分人都係鐘意stand up fight,所以stand up fight勁既選手身價特別高

係就打 未係度講 宣尻傳夠未 無人想知
淨係想睇

快d搵班mma大隻佬
一拳ko呢班所謂掌門

曹星仔可以諗下返大陸做武林之尊

諗起one punch.....

.
.
.
.
.
.
.
.
.
.
.
.
.
.
.
.
.
.
.
.
.
.
.
.
.
.
.
.
.
.
.
.

d,掌門講 d 野似笠水多過挑戰

Muay thai拳手唔係

係走住屌

心入面求佢唔好真係黎踢館

最後每個門派夾啲錢比mma條友
打場假賽 完

MMA係好打，但地戰呢樣係唔夠實際，如果係冇規則的street fight，對手一咬你你就要放啦，鎖乜鬼，仲未計被人扭斷頸.....糾纏攬落地本身就極度危險，格鬥都係要講求距離感好啲

徐曉東團結咗成個武林

廢系

屌
呢條友打徐曉冬
兩秒都捱唔到

我係話在座各位都係垃圾

崆峒派呢個掌門真係

外賣仔呢

廢老

5:武當：
武當功法研究會長許成均表示，如果徐曉冬來挑戰，將不迴避，會迎戰，但應戰規矩會根據中國武術的方式，以打回合的形式進行，雙方根據規則再按照各自的方法切磋，而不能用「野蠻」的方式來印證格鬥和武術的本質，這種方式也不適宜中國武術的發展。

中國武術應該要點樣發展？

仲以六大門派圍攻斷水流大師兄

文鬥打套路
好似洪七公對歐陽峰臨死之之前比武咁
真打？太野蠻，不了

到今日終於有人出黎踢中國武術迷思，中國終於進步啦

只要有我黑鬼達一日⋯

建議各掌門一定要搵米奇做裁判 咁就立於不敗之地了

一龍可唔可以代表少林

係能量守衡未俾人打破下
6大門派 d內功出力到底how come?

會唔會出埋掃地僧

睇武俠小說睇到忽撚左

既然武術唔係拎黎戰鬥就推左人啦

佢地睇嗰啲係人物傳記

啲留言好撚有娛樂性

惟我明教，武林稱王

中國古拳法傳人參戰

成班廢老出嚟獻醜

真人不露相
露相非真人
真係好打嗰啲唔會咁招搖